川普接受提名演說70分鐘 史上第二長…收視率仍輸拜登

川普總統在共和黨全代會(RNC)上滔滔不絕地講了70分鐘接受提名演說，為史上第二長，僅次於他2016年的接受提名演說紀錄；儘管川普口若懸河，他的收視率卻比對手拜登在民主黨大會(DNC)接受提名演說少200萬人次。

有線電視新聞網(CNN)以「拜登打中川普在意的痛點」為標題，引述市場研究機構「尼爾森」(Nielsen)數據報導，川普27日在RNC上發表接受提名演說在13個有線電視及廣播頻道的收視率為2380萬人次，而拜登一周前的DNC接受提名演說在12個相同頻道上播出，收視率為2460萬人次。

若將比較的頻道數目減少，拜登與川普收視率的差距更大；若就四天大會的收視率而言，RNC的收視率仍比DNC差。

尼爾森的數據為美國地區的傳統電視收視群，大多不含串流與數位平台，所有傳統與新媒體平台的實際收視率可能還會更高。

拜登陣營歡慶收視率之役戰勝川普陣營，並視此為可能打敗川普的跡象之一。

川普試圖先發制人，28日推文寫道，「昨晚的收視與回饋很棒，謝謝！」

拜登的公關團隊對DNC收視率表現感到振奮，拜登競選團隊全國發言人杜克洛(TJ Ducklo)28日標記另一名拜登發言人貝茨(Andrew Bates)，推文寫道：「我總是忘記，川普總統在意他的節目收視率嗎？還是他不在意？就好比，你覺得拜登的演說收視率比他好，他會不會暴怒？」

貝茨更語帶嘲諷地回答：「你指的是自詡『收視率保證的川普』，那個就此打賭、違法濫用白宮、假裝他不用為新冠肺炎疫情失控，以及為暴力與分裂負責的那個人嗎？不，我認為他相當樂觀。」

2020年兩黨大會的整體收視率都較2016年差，川普上一次的演說吸引3220萬人次觀看，他當時的對手喜萊莉‧柯林頓(Hillary Clinton)則有2980萬觀眾。

實境秀主持人出身的川普沉迷收視率有跡可循，他往往多次推文強調收視表現，但數據大多不正確。

川普以往只會誇耀「福斯新聞網」(Fox News Channel)的收視率，而非整體結果；福斯新聞26日的觀眾一度衝上900萬人次，超越所有轉播平台。

福斯新聞在RNC會後宣布，「創下有線電視新聞網歷來最高黃金時段平均總收視佳績」。

支NN

2460-2380=200？

無啦無啦,大豆侵玩撚完,支那又羸

辯論啦屌，用收視打飛機tvb咩

ChiNaziNews

到時辯論我係侵侵一定CALL 馬叫哂D細路女去

china joe上台點算

任媒體廢言

事實上侵侵的確落後中

長唔等於好

同樣道理，收視高，唔等於人人都支持

推

收視率係差d，但係rnc 完左之後民調係收窄左

let's think a way to make trump WIN

民主黨玩返九十年代頭果招 競選扮鷹反中 選完之後同支那fd過打band

大豆侵輸硬啦
拜登is coming

拜登贏硬

拜登

拜燈~啪啪啪 拜燈~啪啪啪

電視辯論有八千幾萬美國人睇

再無奇招真係等收皮
美國人僧侵唔係一般增

即睇完d劣戲寫差評

CNN

完

XiNN

屌你老母閪

佢係五毛

民主黨啲招數真係好撚肉酸

你含撚啦
連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問含撚(狗隻#37596)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

事實上Biden過咗DNC零convention bounce,侵做完RNC poll即彈咗幾個%,同Biden依家只差6%

好多評論都話好快有黃金交叉

收皮啦離地撚

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

China Joe is coming to town

拜登係多人睇
但係統計稱負皮既超過一半

大豆侵

In China joe we trust

因為拜登支持者唔會睇侵侵，
但侵侵支持者想睇拜登，
想睇佢點老人痴呆法同點出醜講錯野

Cnn

Lose lah trump

唔通連登數學家外國都有？

俾我都想睇拜登嗰果
一定好笑好多

李柱銘 何俊仁？

cnn 得啖笑

我覺得好多人睇係因為想知佢有無老人痴呆

不如以後搵紅毛泥封實拜登個口